<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servlet on Paladnix Blog Site</title>
    <link>https://Paladnix.github.io/tags/servlet/</link>
    <description>Recent content in Servlet on Paladnix Blog Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2017 11:22:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Paladnix.github.io/tags/servlet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Servlet</title>
      <link>https://Paladnix.github.io/posts/web/servlet/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Paladnix.github.io/posts/web/servlet/</guid>
      <description>这里有一些概念非常的恶心，一开始的时候不太好理解是什么。通过一段时间的实践，我逐渐理解，所以直到今天才开始写这一篇。
容器Container # 这个概念从我一开始接触Java就让我很困惑。 首先你需要先去看一下我在后面的一篇关于tomcat的配置文件：server.xml。在那里了解一下配置文件的结构，你可以看懂下面的这张图片。 首先，容器这个东西是针对servlet来说的，也就是我们说的容器都是放置和运行servlet的程序。tomcat是个容器。但是上面的每一级都算是一种容器，只是大小不同。
为什么要有容器 # 其实对于计算机软件体系来说，一切的东西的出现都是因为标准和规定。 所谓容器其实就是一个程序，这个程序按照servlet需要的标准实现了一些接口，使得当你写了一个servlet以后可以成功的放在这个程序中运行，再直白一点就是，你把你的servlet程序交给这个容器，容器可以成功的运行你的程序。
他们之间通过约定一些标志物信息来实现无缝对接。 所以学习这写东西就是在学习了解他们之间约定的事物，以及，为什么这么约定，这样的约定有什么好处和坏处。
容器是一段程序吗？ # 在tomcat中，并没有容器这个东西，所以容器并不是一个东西，就像水果并不是一个具体的苹果一样。容器是一个抽象的概念。
在tomcat中，如上图，有很多的层。这些层就是一个容器结构。他们一起构成了一个完整的容器。
Engine 是一段基础的引擎程序。我认为是整个tomcat的基础，所有的其他容器都在其的调度控制之下。
Host 这是一个逻辑概念，但也有对应的实体。在讲tomcat的配置文件servers.xml 的时候，有提到这个host是什么回事。有了这一层，可以在一个tomcat容器中部署不同的项目，这些项目的域名都是不同的。也就是这个容器可以容纳很多的servlet并且这些servlet可以是几种粒度的。
你可以是完全不同的两个网站，域名都不同，放在一个容器中运行。你也可以是一个网站的不同组件，放在不同的Context内运行。
所以容器是个体系，不是一个东西。 其实按照这个思路，一切皆容器。因为一切的这些都是调度管理，操作系统调度进程，进程调度线程。一切都是接口和约定。所以万物皆容器。
什么是servlet # 这是一个标准，你的程序符合这个标准就是一个servlet程序。 一个类其实就是一个servlet，但是很多个类在一起只要有一个servlet的接口，也是一个servlet。 （在此我们不再讨论tomcat的启动过程，我们更关心一个servlet放入tonmcat容器以后的过程）
来看一下这个图片，这就是servlet主要关联的几个类。 **摘抄：** 从上图可以看出 Servlet 规范就是基于这几个类运转的，与 Servlet 主动关联的是三个类，分别是 ServletConfig、ServletRequest 和 ServletResponse。这三个类都是通过容器传递给 Servlet 的，其中 ServletConfig 是在 Servlet 初始化时就传给 Servlet 了，而后两个是在请求达到时调用 Servlet 时传递过来的。
我们很清楚 ServletRequest 和 ServletResponse 在 Servlet 运行的意义，但是 ServletConfig 和 ServletContext 对 Servlet 有何价值？ 仔细查看 ServletConfig 接口中声明的方法发现，这些方法都是为了获取这个 Servlet 的一些配置属性，而这些配置属性可能在 Servlet 运行时被用到。 而 ServletContext 又是干什么的呢？ Servlet 的运行模式是一个典型的“握手型的交互式”运行模式。所谓“握手型的交互式”就是两个模块为了交换数据通常都会准备一个交易场景，这个场景一直跟随个这个交易过程直到这个交易完成为止。这个交易场景的初始化是根据这次交易对象指定的参数来定制的，这些指定参数通常就会是一个配置类。所以对号入座，交易场景就由 ServletContext 来描述，而定制的参数集合就由 ServletConfig 来描述。而 ServletRequest 和 ServletResponse 就是要交互的具体对象了，它们通常都是作为运输工具来传递交互结果。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
